**2007年度YAHOO\!搜尋人氣大獎**，（又稱**第5屆Yahoo！搜尋人氣大獎**），於2007年12月23日假[九龍灣國際展貿中心](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")[Star
Hall舉行](../Page/EMax#匯星.md "wikilink")，主題為「搜尋最愛 閃亮五載 人氣獎項
由你主宰」，當晚共頒發47個項目，當中17項為[音樂獎項](../Page/音樂.md "wikilink")，13項為[電視及](../Page/電視.md "wikilink")[電影獎項](../Page/電影.md "wikilink")，5項為時事獎項，3項為潮流獎項，更設5項至尊獎項，為首次以[音樂會形式舉行](../Page/音樂會.md "wikilink")，並把門券收入轉至[慈善團體](../Page/慈善團體.md "wikilink")。以下為當晚的得獎名單：

## 得獎名單

### 音樂獎項

  - Yahoo\!Music十大人氣歌曲2007
      - 《心花怒放》 ──[容祖兒](../Page/容祖兒.md "wikilink")
      - 《酷愛》 ──[張敬軒](../Page/張敬軒.md "wikilink")
      - 《逼得太緊》 ──[吳雨霏](../Page/吳雨霏.md "wikilink")
      - 《電燈膽》 ──[鄧麗欣](../Page/鄧麗欣.md "wikilink")
      - 《黛玉笑了》 ──[泳兒](../Page/泳兒.md "wikilink")
      - 《思前戀後》 ──[孫耀威](../Page/孫耀威.md "wikilink")
      - 《黑擇明》 ──[陳奕迅](../Page/陳奕迅.md "wikilink")
      - 《化》 ──[楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")
      - 《愛回家》 ──[古巨基](../Page/古巨基.md "wikilink")
      - 《相愛六年》 ──[Twins](../Page/Twins.md "wikilink")
  - Yahoo\!Music人氣MV 2007
      - 《男人KTV》 ──[側田](../Page/側田.md "wikilink")
      - 《電燈膽》 ──[鄧麗欣](../Page/鄧麗欣.md "wikilink")
      - 《你當我什麼》 ──[關楚耀](../Page/關楚耀.md "wikilink")
  - 華語歌曲
      - 《愛你還愛你》 ──[衛蘭](../Page/衛蘭.md "wikilink")
      - 《逼得太緊》 ──[吳雨霏](../Page/吳雨霏.md "wikilink")
      - 《東京百貨》 ──[鄭融](../Page/鄭融.md "wikilink")
  - 歌詞
      - 《童夢》
        ──[光良](../Page/光良.md "wikilink")、[衛蘭](../Page/衛蘭.md "wikilink")
  - 樂壇新勢力（男歌手）
      - [陳柏宇](../Page/陳柏宇.md "wikilink")
      - [周柏豪](../Page/周柏豪.md "wikilink")
      - [洪卓立](../Page/洪卓立.md "wikilink")
  - 樂壇新勢力（女歌手）
      - [江若琳](../Page/江若琳.md "wikilink")
      - [鍾舒漫](../Page/鍾舒漫.md "wikilink")
      - [裕美](../Page/和田裕美.md "wikilink")
  - 樂壇新勢力（組合）
      - [HotCha](../Page/HotCha.md "wikilink")
  - 唱作人
      - [側田](../Page/側田.md "wikilink")
  - Yahoo\!Music最受歡迎男歌手
      - [張敬軒](../Page/張敬軒.md "wikilink")
  - Yahoo\!Music最受歡迎女歌手
      - [楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")
  - 本地男歌手
      - [陳奕迅](../Page/陳奕迅.md "wikilink")
  - 國際男歌手
      - [周杰倫](../Page/周杰倫.md "wikilink")
  - 本地女歌手
      - [容祖兒](../Page/容祖兒.md "wikilink")
  - 國際女歌手
      - [楊丞琳](../Page/楊丞琳.md "wikilink")
  - 本地音樂男子組合
      - [農夫](../Page/農夫.md "wikilink")
  - 本地音樂女子組合
      - [Twins](../Page/Twins.md "wikilink")
  - 國際音樂組合
      - [五月天](../Page/五月天.md "wikilink")

### 電視及電影獎項

  - 本地男演員
      - [古天樂](../Page/古天樂.md "wikilink")
  - 國際男演員
      - [李準基](../Page/李準基.md "wikilink")
  - 本地女演員
      - [楊千嬅](../Page/楊千嬅.md "wikilink")
  - 國際女演員
      - [楊丞琳](../Page/楊丞琳.md "wikilink")
  - 本地電影
      - [每當變幻時](../Page/每當變幻時_\(電影\).md "wikilink")
  - 國際電影
      - [哈利波特：與鳳凰會的密令](../Page/哈利波特－與鳳凰會的密令_\(電影\).md "wikilink")
  - 電視男藝人
      - [林峯](../Page/林峯.md "wikilink")
  - 電視女藝人
      - [李司棋](../Page/李司棋.md "wikilink")
  - 電視劇集
      - [溏心風暴](../Page/溏心風暴.md "wikilink")
  - 綜藝節目
      - [味分高下](../Page/味分高下.md "wikilink")
  - 搜尋人氣急升電視藝人
      - [胡杏兒](../Page/胡杏兒.md "wikilink")
      - [黃宗澤](../Page/黃宗澤.md "wikilink")
      - [鍾嘉欣](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink")
  - 搜尋人氣急升新人
      - [林峯](../Page/林峯.md "wikilink")
  - 搜尋次數最多的項目
      - [溏心風暴](../Page/溏心風暴.md "wikilink")

### 時事獎項

  - 政府部門
      - [天文台](../Page/香港天文台.md "wikilink")
  - 政界人物
      - [曾蔭權](../Page/曾蔭權.md "wikilink")
  - 財經股市焦點
      - [香港交易所](../Page/香港交易所.md "wikilink")
  - 新聞時事
      - [回歸十年](../Page/香港主權移交十週年.md "wikilink")
  - 新聞焦點人物
      - [沈詩鈞](../Page/沈詩鈞.md "wikilink")

### 潮流獎項

  - 旅遊熱點
      - [澳門](../Page/澳門.md "wikilink")
  - 電腦遊戲
      - [跑online](../Page/跑online.md "wikilink")
  - 蒲點
      - [海洋公園](../Page/海洋公園.md "wikilink")

### 其他獎項

  - 學府
      - [香港專業教育學院](../Page/香港專業教育學院.md "wikilink")
  - 球會
      - [南華足球隊](../Page/南華足球隊.md "wikilink")
  - 慈善機構
      - [香港明愛](../Page/香港明愛.md "wikilink")
  - 運動員
      - [劉翔](../Page/劉翔.md "wikilink")

### 至尊獎項

  - 圖片搜尋次數最多的人物
      - [鄧麗欣](../Page/鄧麗欣.md "wikilink")
  - 最高人氣星之BLOG
      - [傅穎](../Page/傅穎.md "wikilink")
  - 最高人氣星之Video
      - [吳雨霏](../Page/吳雨霏.md "wikilink")
  - 歷年搜尋次數累積最多的人物
      - [Twins](../Page/Twins.md "wikilink")
      - [古巨基](../Page/古巨基.md "wikilink")
  - 在榜上停留時間最長的項目
      - [澳門](../Page/澳門.md "wikilink")

## 參看

  - [YAHOO\!搜尋人氣大獎](https://web.archive.org/web/20080101235338/http://hk.promo.yahoo.com/buzz2007/awards.html)

[Category:Yahoo\!搜尋人氣大獎](../Category/Yahoo!搜尋人氣大獎.md "wikilink")